[突發] 美國公布第 2 季度 GDP 初值 : (- 32.9%) 好過市場預期 !!!

上季終值 : - 5.0%
預期值 : - 34.1%

初值 : - 32.9%

重磅指數:

美國公佈既GDP叫「環比年化增速」，唔係香港同中國計既’同比’year-on-year, ‘環比’quarter-on-quarter

大體含義是：將2020年第一季度的GDP，與2019年的GDP做對比後，再轉換成年率。舉個例子，假如2019年第四季度的GDP是100，到2020年第一季度的GDP是101，這環比增長了1%。然後再假設未來三個季度的GDP環比增速都是1%，這樣就可以得出一整年的「環比年化增速略微超過4%」。

source?

初次申領失業救濟金人數

上期: 1,422K
預測: 1,450K

本次公布值: 1,434K

好過市場預期

即係環比跌8.2%左右

兩個重磅指標一公布

美期跌多左

2季度負值已經confirm經濟衰退

環乜撚比

支國落黎既？

【全球攬炒】美國第2季經濟勁縮32.9% 二戰後有統計以來最傷

2020年07月30日(四) 20:33

美國商務部周四(30日)公布，當地第2季國內生產總值（GDP）以年率計勁縮32.9%，為二戰後有統計以來最傷，較首季的5%跌幅顯著擴大，但略好過經濟學家估計的34.5%跌幅。

美國上季經濟嚴重收縮，反映為阻止新冠肺炎疫症蔓延，美國各地早前實施封鎖和社交距離等措施，但此舉令經濟活動陷入停擺。當中，佔美國經濟比重約2/3的個人消費，第2季亦慘跌34.6%，稍差過預期跌34.5%。

儘管美國經濟已逐步重啟，但鑑於疫情最近再呈惡化，美國復甦前景依然極不明朗。

支那廢炎累撚到美國創二戰後既最大經濟衰退

第三次世界大戰已靜靜埋下伏線

price in左，所以升

好過預期.........................
個預期特登高估咁多...................

美股升啦

預期係 -34.1% ~ -34.5% 喎

持續失業人數 升左 1M 人

所以美指無乜反應

YOY growth約-10%

3成幾GDP drop個市冇反應，咩世界

點解唔預-50%
咁咪遠超預期大爆升

你估d大行同你一樣係度禁新聞app至知個實數？

好過市場預期

跌左3分1係咩概念

有冇機熔斷

無